%@metapost:402dm12.mp
On donne la figure ci-dessous (qui n'est pas en vraie grandeur), dont
les longueurs réelles sont $AM=9$~cm; $MB=6$~cm; $BH=9$~cm;
$HC=16$~cm; $NC=8$~cm.\par Les droites $(MN)$ et $(AH)$ sont
perpendiculaires ainsi que les droites $(BC)$ et $(AH)$.
\[\includegraphics{402dm12-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Que peut-on dire des droites $(MN)$ et $(BC)$ ? Justifie la
réponse.
\item Calcule les longueurs $AN$ et $DN$.
\item \`A partir des longueurs réelles données, reproduis la figure à
l'échelle $1/2$.
\item Calcule la longueur $AH$.
\item Le triangle $ABC$ est-il rectangle en $A$ ? Justifie la réponse.
\item Détermine la mesure, à un degré près, de l'angle $\widehat{ABH}$.
\end{myenumerate}